細個睇電視教話如果行緊山果時如果預計會有危險情況發生可以報定警先係咪真？

今日比閃電劈中果個人應該係一早就起行 點知中午變天走唔切

天文台11點40幾分先出第一個警告

咁如果知道會有危險 可唔可以報定警先 到時真係出事果時都容易啲揾到你人喺邊度來救你

p.s 報警意思唔係叫直升機接走你 而係同警方講你依家大概位置同行山路線

閃電擊中示意圖：

重現中閃電流程：

1000—>1145 —>1400
—>1401

備案吖嘛